售2000萬美元華製山寨軍服予美軍 商人被控欺詐

山寨版軍服被揭名不副實。（互聯網）

美國紐約一名批發商，涉嫌向美軍及供應政府物料公司，出售總值逾2000萬美元（約1.56億港元）的中國山寨軍用產品，周二（21日）被控合謀製造並向美軍出售偽造的軍裝等罪名，面臨監禁5至10年。

羅德島地方法院指，49歲男子科恩巴什（Ramin Kohanbash）從美軍手中購買了一批軍服，再找中國的成衣商仿製。山寨軍服貼上「美國製造」標籤後，科恩巴什將仿製品銷給其他美國國內的軍服供應商，批發商則把假貨當作美製產品，售給軍方和政府。

據悉，科恩巴什向駐紮阿富汗的美軍人員提供約200件軍事大衣中，均欠缺讓使用者難以被夜視鏡等設備偵測到的近紅外線（NIR）技術。此外，山寨軍用產品也對其安全效能作虛假陳述。例如軍事執法人員的兜帽，根本不具備阻燃功能。科恩巴什被控「販賣假冒商品」和「電匯欺詐」等罪名，案件7月12日開審。

美軍都係用淘寶貨

呃到美軍又幾勁

Kohanbash

中東蛔